\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Gynosphinx}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, rechtschaffen neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {136 (16W10+48)},
        speed       = {12 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 18,
        wis = 18,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Arkane Kunde +12, Geschichte +12, Religion +8, Wahrnehmung +8},
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Psychisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Verängstigt},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 18},
        languages = {Gemeinsprache, Sphinxisch},
        challenge = 11
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Die Sphinx ist ein Zauberwirker der 9. Stufe. Ihr Attribut zum Zauberwirken ist Intelligenz (Zauberrettungswurf-SG 16, +8 auf Treffer mit Zauberangriffen). Sie benötigt keine Materialkomponenten, um ihre Zauber zu wirken. Die Sphinx hat folgende Magierzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Einfache Illusion, Magierhand, Taschenspielerei}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Identifizieren, Magie entdecken, Schild}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Dunkelheit, Einflüsterung, Gegenstand aufspüren}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Fluch brechen, Magie bannen, Zungen}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Mächtige Unsichtbarkeit, Verbannung}
            \DndMonsterSpellLevel[5][1]{Sagenkunde}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe der Sphinx sind magisch.

        \DndMonsterAction{Undurchschaubar}
        Die Sphinx ist gegen alle Effekte immun, die ihre Emotionen oder Gedanken lesen würden, sowie gegen alle Erkenntniszauber, die sie zurückweist. Weisheitswürfe (Motiv erkennen) zum Bestimmen der Absichten oder der Aufrichtigkeit der Sphinx sind im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Sphinx führt zwei Klauenangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Die Sphinx kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Sie kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Die Sphinx erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang ihres Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Teleportieren (kostet 2 Aktionen)}{Die Sphinx teleportiert sich und sämtliche Ausrüstung, die sie trägt oder hält, magisch bis zu 36 Meter weit an eine freie Stelle, die sie sehen kann.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Zauber wirken (kostet 3 Aktionen)}{Die Sphinx wirkt einen Zauber von ihrer Liste vorbereiteter Zauber, wobei sie wie gewöhnlich einen Zauberplatz verwendet.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Klauenangriff}{Die Sphinx führt einen Klauenangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
